鍾國斌：彈劾議案應由建制派提出

立法會否決由民主派議員動議的彈劾行政長官議案，議案在分組點票下未能取得功能組別過半數支持。

政務司司長張建宗總結發言時表示，彈劾議案非常嚴肅，不是隨便的政治工具，要提出實質證據，證明特首有違法行為。他說，問責團隊會堅定不移，繼續止暴制亂，包括成立獨立檢討委員會，與監警會的調查相輔相成，監警會下月初會向特首提交報告，強調會公開。

張建宗說，近日已有超過900次公眾集會及遊行，漸趨暴力激烈，導致有2600人受傷，包括470名警務人員，認為警方不偏不倚，批評示威者倒果為因，顛倒是非，渲染警隊個別行為，又呼籲民主派議員與暴力割蓆。

提出議案的公民黨楊岳橋表示，建制派在區議會選舉「兵敗如山倒」，形容是被林鄭月娥將他們「綁上賊船」，批評她仍安坐於禮賓府推卸責任，誤判民意。

自由黨鍾國斌質疑示威維持6個月，政府仍未能平亂，建制派在區議會選舉輸得一敗塗地，彈劾議案應由建制派提出，又批評特區政府為中央添煩添亂，認為應由中央領導人處理彈劾議案，而並非立法會。他並無就彈劾議案投票。

導致有2600人受傷，包括470名警務人員

你肯講個數都2千幾示威者受傷但係都仲係渲染警隊個別行為

扮咩吖 睇死禮義廉㩒掣反對彈劾

下 佢地講緊人話？

㩒咗

講嚟講去都重係止暴制亂三幅被, 無棋啦？

到時投左讚成同埋夠人開會先講啦

咪又係撳反對

但係民建聯全反對